求FC: 中國運動員在國際賽被針對全記錄

看了今天孫楊的新聞，並且既最後結果如何，突然想到了一些往事。

於中國運動員在國際比賽有什麼成就，給大家簡單聊聊。
公平是個好東西，希望它有。

01

1990年，伏明霞參加美國西雅圖運動會，
拿下女子10米跳金牌。
當時她12歲，
成為世界跳水比賽最小的年紀冠軍。
卻被西方世界認為這不過是曇花一現。
1992年，伏明霞參加奧運會，
不出所料，再次拿下冠軍。

這回美國運動員坐不住了，
跳水名將克拉克向國際泳聯抗議：
“這是世界上最高等級的比賽，
你們怎麼做到一個兒童來到這裡，
讓她參與我們比賽？
這是對我們的蔑視！！

就這樣14歲的的伏明霞，
被美國名將驚呼：她還是個孩子啊！
因此，國際泳聯特意修改了規則
滿14周歲才能參加奧運。

雖然在伏明霞之前，
奧運會最小的的參賽者是7歲兒童。

當年荷蘭為了贏得雙槳輕舟的金牌，
特意把舵手換成了僅7歲的兒童。
舵手重量輕了，
划船速度自然就如開掛一般。

02

有人說：
中國乒乓球隊沒有對手，
唯一的敵人就是就是設置規則的國際乒聯。

他們的操作到底有多窒息息？
別國運動員打不過中國隊，
怎麼辦？修改規則。

為了製衡劉國樑的快攻打法，
將38毫米的小球擴大到40毫米的大球，
直接彎曲你的強項，讓你重新訓練。
新規實施後，，馬琳奪冠了。

原來每輪是21分制，
力強悍的中國選手可以大大分優勢。
結果為了讓實力弱的選手爆冷，
改為是改造11分。
新規實施後，，張怡寧奪冠了。

原來球拍使用的是有機膠水，
彈性大，發球快。
中國隊因此練成了快攻打法。
後來被無機膠水取代，
更適合讓力量規模的西方選手。
新規實施後，，李曉霞奪冠了。

為了不讓中國隊包包金銀銅三牌，
國際乒聯將單打報名最高改為2人。
從此以後的最佳比賽，
中國隊只能保持第1和第2。

哎〜無敵是多麼，寂寞。

03

體操界被稱為“吊環王”陳一冰，
從2006年到2008年，
幾乎拿下了了所有世界大賽的吊環冠軍。

2012年倫敦奧運會，
陳一冰的完美操作讓所有人以為勝券在握。
結果最後一個出場的的巴西選手，
雖然出現了失誤，卻還是奪得金牌。
陳一冰遺憾摘摘銀。

想問問這是為何啊，
裁判的回答別人大跌眼鏡：
陳一冰的動作太完美了，
而另一個一位選手雖然失誤，但是有一種缺憾美。

好的。文字遊戲，你們是高手。

04

中國女子體操隊，其實有許多傳奇動作。

例如「馬燕紅下」。
1981年世錦賽，
能把180度的的空翻轉體，練成了360度。
1984果1984年的奧運會，
國際體操聯合會愣是把高低杠之間的距離給改了，
這一頗具美感和力度的動作直接被禁。

還有「莫氏空翻」。
據了解，空翻狀態下的莫慧蘭，
在無法看清槓的情況下實現反手盲抓。

動作毫不拖泥帶水，當場碾壓對手。
結果國際體聯自行修改規則，
禁了莫氏氏空翻，如果再用，扭曲扣高分。

衡比如奎媛媛的“平衡木炫目”。
擅長實力完美演繹了後直轉體360度動作。
結果裁判蓄意壓分，讓她遺憾拿到銅牌。
對於運動員來說，
整個職業生涯能參加幾次奧運會？
雖然最終裁判道道歉了，但金牌仍然歸還。
奎媛媛只能抱抱接受。

最諷刺的是“劉璇單臂大回環”。
無論是技術還是藝術感都達到了新的高度。
動作一結束，，全場掌聲雷動。
大家都以為她就是穩穩的冠軍。

結果你猜怎麼著著？
國際體操聯合會以這個動作不適合女生為由，
拒絕給該動作加分。

？？？
你們不是最倡導男女平等嗎？

04

不知道你是否聽過穆祥雄這個名字。
初出茅廬時，被西方游泳冠軍不屑一顧。
結果.....
1954年到1956年，他多次打破世界紀錄。
殺手鐧是「潛泳」。
只要下潛，一口氣可以沖四五十米。

不出所料，國際泳聯繼續修改規則。
要求奧運會不能再用潛泳的方式比賽。
行吧，之前別的運動員可以，到穆祥雄這就不行了。
無奈之下，穆祥雄只能放棄潛泳招式。
淡定研究出「半高航式」技術動作，
後來，又破了3次世界紀錄。

持續低調，深藏功與名。

Link入面有gif

05

里約奧運會女子4x100接力
中國隊在預賽位列第8，闖入決賽。
時隔16年，，再次回歸最終主席席位，
一切來之不易。

可在預賽中沒接住棒被淘汰
的美國隊就不樂意了。
無理取鬧，要求裁判重新比賽。

於是出現了一個最荒唐唐的一幕。
裁判竟然同意了，
而且賽場上只有美國隊單獨重跑。

這意味著她們沒有任何競爭壓力和乾擾因素，
擅長花式操作，愣是擠掉了中國隊。
中國隊兩次向裁判員選舉，
結果均被駁回。

有人說：
里約奧運美國美國的金牌數還不是第一個了嗎？
否則的話整屆屆奧運會都要為你重新開。

06

同樣是里約的男子橄欖球比賽，
中國選手呂斌全程處於上風，
發揮實力讓對手無力回擊。
甚至一度將對手打到讀秒，
裁判宣布結果前大家已經準備好慶祝，
不曾想裁判卻卻高高地舉起了對手的手...

沒辦法，
擊潰了對手，卻打不敗裁判。
明目張膽的黑裁縫，偷走了了呂斌的奧運夢。

07

2016年9月13日，
俄羅斯黑客組織魔幻熊，
曝光了世界反興奮劑機構的數據庫。
揭露了美國體操金牌得主西蒙·拜爾
使用違禁藥物的的醜聞。

據了解，，西蒙·拜爾斯使用了中樞興奮劑利他靈，
並且得到了有關組織的豁免。
後來她承認自己的服藥是用於治療多動症。

醜聞被曝後，世界嘩然。
可她不會被禁賽。
還是該訓練訓練，並在里約奧運會摘得金牌。

藥物的作用有多明顯？
對比一下一下她和其他國家隊員的身材就知道了。

西蒙·拜爾斯👇

其他國家女子體操運動員隊員

有人說，世界上最公平的
就是體育場上的比賽了。
在這裡，我們用速度和力量說話。
不知何時，所謂的公平變質了。

運動員多年訓練，十年磨一劍。
不過是為了在賽場上證明自己。
可一紙判決，竟要讓運動員的生涯天翻地覆。
只是因為太強了，別人沒法玩了。
中國的運動員，走出國門比賽，太難了了。

點做野架? 只針對幾個人而唔係全支那

美國隊重跑個個係有D印象, 好撚霸道不過呢d 支那自己cherry pick就算了

仲有支那自己隊馬家軍唔記得左嗱

最慘FIFA某國冇份話事
唔係嘅話點止入得一次世界盃

上content farm貼一大炸野等人fc

懶撚到一個極點
Freerider既表表者
仲可以大大聲同人講自己做左野

支那人食禁藥被禁參賽唔係針對

係啦全世界都逼害你祖國啦滿意未呀

純粹問下，因為入面所有運動我都唔熟
你話足球籃球我都可以自己fc

港共又消滅香港歷史 44年歷史嘅郵政總局無啦

The following year she won the platform event at the world championships in Perth, Australia. Fu’s victory at the world championships led to the institution of a rule requiring that competitors, at the minimum, must turn age 14 in the year of a given international meet. She fulfilled this requirement narrowly at the 1992 Olympic Games in Barcelona, Spain, turning 14 less than a month after winning the gold medal in the 10-metre platform event.

FC伏明霞

鬼叫你係共狗咩出兵打仗囉/鎖國自己全運會囉

估唔到係真

仲有好多，你search返有中國份比賽而又唔係中國贏既就係比人針

竟然有證據！

我記得體操果單 好似係話中國體操d動作太高難度 要由細練到大搞到好唔人道 d女運動員分練到絕育先禁

利申 好似

「馬燕紅下」要成個閪撞落條柱到先做到
得共產國家先會咁玩命

中國足球肯定俾人針對先咁廢

講開體操，唔記得邊年奧運支國女隊有個隊員年齡報大數，好多年之後俾人攞返個團體獎牌

轉頭搵下新聞先

搵到
中國運動員的年齡，同黨鐵一樣，可加可減

中文傳媒冇咩點報，除左大紀元

第三世界最興，尼日利亞成日嬴青年世界盃

細個覺得兵兵波係刻意針對，但而家最好禁中共參場

1嗰個 今年skateboarding 日本有個10歲做咗日本代表 點睇

成日停留喺八國聯軍嘅年代
總之中國就係被全世界迫害

2 依家中國係咁同其他國家promote乒乓 之前加混雙仲主動提出每國最多派四項，想讓返一項比其他國家

因為乒乓太小眾，ioc一直有討論要唔要取消/cut牌

中國依家不知幾想其他國家變勁d

原來淨係跳水
以為其他運動都係
因為體操都係14

支那人真係好撚忙，反美反日反港獨，
一得閒冇野做又要開始諗邊個針對佢地

但之前個啲都係真？印象中都冇講錯
加大個波有啲係話電視睇唔到

95搭8
人地認真討論緊 你又講埋晒D無意義既野

她還是個孩子啊！

孫揚都係被逼害

加大個波可以減速 令到觀眾更易睇
唔多唔少都係為咗nerf中國啦
雙打轉團體已經好明顯
不過當然係冇用 人哋舉國體制點會驚呢D
同埋唔咁樣嘅話唔會有國家肯再練乒乓
到時一定逐出奧運 中國得不償失

有大陸人話籃球都冇得打，但籃球普及好多先，加上夢幻隊高收視，籃球又係世界第二普及嘅球類運動 唔同乒乓小眾到不得了 邊有可能踢

廢咪無得入囉
入到果次靠日本南泡做主辦國 多左個位
仲未計以前其中東南亞 西亞狗未開始勁
今時今日亞洲黎計又撚排先到佢啦
垃圾國豬連支那人自己都屌啦

位冇多到 嗰屆係支那做咗主席 抽簽做咗手腳令到沙特同伊朗一組，中國同D廢隊一組

本身個運動唔夠大眾 你仲要門檻高到時變小眾運動你咪唯有自己圍內打飛機

不如整返個食藥運動會,咁未無嘢煩,各適其適,物以類聚

最記得賽前吹到會一勝一和一負
結果三零部隊

盟軍好快亦會好撚忙, 忙住投彈架.

禁支那參賽就對全世界都公平

的確乒乓球改制唔多唔少係針對中國
盡量避免以往中國隊包辦曬獎項既情況經常出現
等其他國家都間唔中拎吓獎
不過又好現實
假如中國長期全面稱霸
自然其他國家唔願投放資源去訓練
最終商業價值下降既話
中國都會係輸家

潛泳個個都on9
依家規定游水起步頭幾十米後一定要出頭, 因為真係快好多

雖然支好乞人憎 但21世紀初嘅支那足球係唔差嘅 係亞洲足球嘅1 tier
加上果年有日韓自動qualify, 澳洲又未入AFC 所以競爭咪細啲
而家就比泰國越南屌打 贏印尼都J到仆街

支那人俾人針對都係抵撚死
誰理你們
死光最好

屌最好禁咗支那參賽
咁中華民國就可以名正言順咁升旗同奏國歌

世界盃三零
亞洲盃主辦先入決賽, 明顯唔夠日本打, 冇可能係1 tier
伊朗南韓又不嬲唔夠打

商業價值高個d大陸都唔夠人玩

望見CCTVB 啲傻閪懶撚親切係度嗌哂咩范大將軍 郝董
番去食屎啦支那隊

你po上微博自己打飛機吧啦